\documentclass[9pt]{article}
\usepackage[russian]{babel}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\begin{document}
	\textbf{Определение.}\textit{Оператор $A$ действующий из преднормированного пространства $E$ в преднормированное пространство $F$ называется ограничнным, если $\exists C > 0: \ \forall x \in E \Rightarrow \|Ax\|_F \leq C \|x\|_{E}$}
	
	
		\textbf{Определение.}\textit{Оператор $A$ действующий из преднормированного пространства $E$ в преднормированное пространство $F$ называется непрерывным в точке $x_0 \in E$, если $\forall$ последовательности $\{x_n\}_{n=1}^{\infty} \subset E$, сходящейся к некоторому $x_0$ следует, что $Ax_n \to Ax_0$ при $n \to \infty$ по норме.}
		
	\textbf{Теорема.} \textit{Следующие свойства оператора $T:E\to F$ между преднормированными пространствами эквиваленты:
		\begin{enumerate}
			\item оператор $T$ ограничен;
			\item оператор $T$ непрерывен в нуле;
			\item оператор $T$ непрерывен;
			\item оператор $T$ равномерно непрерывен;
		\end{enumerate}		
	}
	
	\textbf{Доказательство.}
	
	Докажем, что из 1 $\Rightarrow$ 4. $\forall \varepsilon > 0$ выберем $\delta = \dfrac{\varepsilon}{C}$, где $C$ - норма оператора. Тогда $\forall x, y \in E$ из неравенства $d(x,y) = \|x-y\| < \delta$ следует, что $d(T(x), T(y)) = \|T(x) - T(y) \| < \varepsilon$.
	
	4 $\Rightarrow$ 3 $\Rightarrow$ 2 очевидно.
	
	2 $\Rightarrow$ 1. Отображение T предметрических пространств непрерывно в $0 \in E$ и $T(0) = 0 \in F$, зафиксируем $\varepsilon = 1$, и выберем $\delta$ такое, что из неравенства $\|x'\| < \delta$ будет следовать $\|T(x')\| < \varepsilon$. Если $\|x\| > 0$, то положим $x' = \dfrac{\delta x}{2 \|x\|}$, тогда $\|x'\| < \delta$, откуда следует, что  $\|T(x)\| < \dfrac{2}{\delta} \|x\|$. Если же $\|x\| = 0$, то $\forall t > 0$ выполнено неравнество $\|tx\| < \delta$, следовательно $t\|T(x)\| = \|T(tx)\| < 1$, а значит, $\|T(x)\| = 0$. Таким образом $\forall x \in E$ выполнено $\|T(x)\| < A \|x\|$, где $A = \dfrac{2}{\delta}$, следовательно оператор ограничен. Теорема доказана.
\end{document}