\documentclass[11pt,twoside]{article}
\usepackage[cp1251]{inputenc}
\usepackage{amssymb,amsmath,amscd}
\usepackage{fancyheadings}
\usepackage[russian]{babel}
\usepackage{bm}
\textwidth=165mm
\oddsidemargin=-4.4mm
\evensidemargin=-4.4mm
\textheight=234mm
\topmargin=-16.6mm
\headheight=5.0mm
\headsep=6.6mm
\footskip=8.1mm
\renewcommand{\baselinestretch}{0.9}
\usepackage{graphicx}
\makeatother
\usepackage{wrapfig}
\newcommand{\GOD}{2024}
\newcommand{\UDK}[1]{\noindent{\footnotesize\sl УДК #1}}
\newcommand{\Nazva}[1]{\begin{center}\baselineskip=6.0mm{\Large\textbf{#1}}\end{center}\vspace*{0.5mm}}
\newcommand{\Avtor}[1]{\centerline{\large\textbf{\copyright~\GOD~г. \ #1}}\vspace*{-4.0mm}}
\newcommand{\AVTOR}{~}
\newcommand{\NAZVA}{~}
\newcommand{\lit}[3]{\vspace*{0.7mm}\par\noindent\makebox[5.2mm][r]{#1.~}\parbox[t]{159.8mm}{{\textit{#2}}~{#3}}\hspace*{-1.6mm}}
\mathsurround=2pt
\renewcommand{\thefootnote}{\fnsymbol{footnote}}

\begin{document}

\renewcommand{\abstractname}{}

\centerline{\large\textbf{УРАВНЕНИЯ С ЧАСТНЫМИ ПРОИЗВОДНЫМИ}}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%
% НАЗВАНИЕ РУБРИКИ вставить из следующего списка:
%
% ОБЫКНОВЕННЫЕ ДИФФЕРЕНЦИАЛЬНЫЕ УРАВНЕНИЯ
% УРАВНЕНИЯ С ЧАСТНЫМИ ПРОИЗВОДНЫМИ
% ИНТЕГРАЛЬНЫЕ УРАВНЕНИЯ
% ОПТИМАЛЬНОЕ УПРАВЛЕНИЕ
% ТЕОРИЯ УПРАВЛЕНИЯ
% ЧИСЛЕННЫЕ МЕТОДЫ
% УРАВНЕНИЯ В КОНЕЧНЫХ РАЗНОСТЯХ
% ОБЗОРНЫЕ СТАТЬИ
% КРАТКИЕ СООБЩЕНИЯ
% ХРОНИКА
% НЕКРОЛОГ
% ЛЮДИ НАУКИ
%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\vspace{2mm}
\hrule
\vspace{2mm}

% УДК
\UDK{517.956}
% Название статьи
\Nazva{О КРАЕВОЙ ЗАДАЧЕ ДЛЯ УРАВНЕНИЯ ЛАПЛАСА СО СМЕШАННЫМИ ГРАНИЧНЫМИ УСЛОВИЯМИ В ПОЛУПОЛОСЕ}
% Авторы
\Avtor{ Н.Ю.~Капустин, Д.Д.~Васильченко}
% Сокращенное название для колонтитула
\renewcommand{\NAZVA}{ОБ ОДНОЙ ЗАДАЧЕ ГЕЛЛЕРСТЕДТА}
% Фамилии авторов для колонтитула
\renewcommand{\AVTOR}{КАПУСТИН, ВАСИЛЬЧЕНКО}

\thispagestyle{empty}

% Текст аннотации
\begin{abstract}\noindent
	\par В работе доказаны теоремы существования и единственности решения задачи для
уравнения Лапласа со смешанными граничными условиями в полуполосе, а также получены интегральные представления для частных
производных решения.
\medskip\\
DOI: % Необходимый номер DOI поставит редакция журнала
\end{abstract}
\bigskip

Рассмотрим краевую задачу для уравнения Лапласа
\begin{equation}
	\dfrac{\partial^2 u}{\partial x^2} +\dfrac{\partial^2 u}{\partial y^2} = 0
\end{equation}
в полуполосе $D = \{(x,y) :\  0 < x < \pi, y > 0\}$	в классе функций $u(x,y) \in C(\overline{D}) \cap C^1(\overline{D} \cap \{y > 0\}) \cap C^2 (D)$ с граничными условиями:
\begin{equation}
	u(0, y) = 0, \ \dfrac{\partial u}{\partial x} (\pi, y) = 0, \ y > 0, 
\end{equation}
\begin{equation}
	\lim\limits_{y \to 0 + 0} \int\limits_0^\pi \left[\dfrac{1}{k}\dfrac{\partial u}{\partial y}(x,y) - \dfrac{\partial u}{\partial x}(x,y) + \varphi(x) \right]^2 dx = 0, \ \varphi(x) \in L_2(0,\pi) ,\ k \in (-\infty, -1) \cup (0,  + \infty),  
\end{equation}
\begin{equation}
	u(x,y) \rightrightarrows 0, y \to +\infty. 
\end{equation}


Аналогичная задача рассматривалась как вспомогательная при изучении задачи Трикоми-Неймана
для уравнения Лаврентьева-Бицадзе с граничными условиями второго рода на боковых сторонах
полуполосы и коэффициентом $1/k$ при
$u_y'(x,y), \vert k\vert>1, $ в статье [1].
На линии изменения типа ставилось условие склеивания нормальных производных
по Франклю. Случай $k=1$ (классическая задача с непрерывным градиентом)
не рассматривался и теорема единственности для вспомогательной задачи
не доказывалась.

На задачу Трикоми с эллиптической частью в виде полуполосы обратил внимание
А.В. Бицадзе в связи с математическим моделированием плоскопараллельных
движений газа. В данном случае построение решения конформным отображением
приводится к краевой задаче относительно аналитической функции в верхней
полуплоскости [2, стр. 327]. На основании известной формулы Шварца [2, стр. 315]
А.В. Бицадзе было выписано в квадратурах решение этой краевой задачи. 

В работе [4] получено интегральное представление регулярного решения задачи для уравнения Лапласа
в полукруге с краевым условием первого рода на полуокружности и двумя различными
краевыми условиями типа наклонной производной на двух прямолинейных участках границы.
	\par
\textbf{Теорема 1.} \textit{ Пусть $k \in (-\infty, -1) \cup (0, +\infty)$, тогда решение задачи (1 - 4) существует, причём его можно представить в виде ряда}
\begin{equation}
	u(x,y) = \sum\limits_{n=0}^{\infty} A_n e^{-\left(n + \dfrac12\right)y} \sin{\left[\left(n + \dfrac12\right)x\right]},
\end{equation}
\textit{где коэффициенты $A_n, \ n =0,1,2, \dots$ определяются из разложения}
\begin{equation}
	\sum\limits_{n=0}^{\infty} A_n \left(n + \dfrac12 \right) \sin{\left[\left(n +\dfrac12\right)x +\dfrac{\pi}{2} - \arctg{\dfrac{1}{k}}\right]} = \dfrac{k}{\sqrt{1+k^2}} \varphi(x).
\end{equation}

\par	
\textbf{Доказательство.} Докажем существование решения задачи $(1 - 4)$. В силу основного результата работы $[2]$ система 
$\left\{ \sin{\left[n + \beta/2\right] + \gamma/2}\right\}_{n=1}^{\infty}$
образует базис Рисса в пространстве $L_2(0, \pi)$ когда $\ -3/2 < \gamma / \pi + \beta <  1/2$. В нашем случае $\gamma = \pi - 2 \arctg{1/k}$, $\beta = -1$, так как в исходной системе индексирование начинается с нуля. Указанные неравенства выполнены при $k\in(-\infty, -1) \cup (0, +\infty)$. Поэтому система  $\left\{\sin{\left[\left(n + 1/2\right)x + \pi/2 - \arctg{1/k} \right]}\right\}_{n=0}^{\infty}$  образует базис Рисса в $L_2(0,1)$ и  справедливо двухстороннее неравенство Бесселя:
\begin{equation*}
	C_1 \|\varphi \|_{L_2(0,\pi)} \leq \sum\limits_{n=0}^{\infty} A_n^2 \left(n + \dfrac12\right)^2 \leq C_2 \|\varphi \|_{L_2(0,\pi)} ,\ 0 < C_1 < C_2, 
\end{equation*}
где $C_1, C_2$ не зависят от $\varphi$. Следовательно, сходится ряд $\sum\limits_{n=0}^{\infty} |A_n|$ и сходится равномерно ряд (5). Функция (5) является решением уравнения (1) и удовлетворяет граничным условиям (2) по построению. Условие (4) выполняется, так как  $\sum\limits_{n=0}^{\infty} e^{-\left(n + 1/2\right)y} = e^{-y/2} / (1 - e^{-y})$. Проверим выполнение условия (3).\newline

Согласно разложению (6), условие (3) принимает вид
\begin{equation*}
	I(y) = \int\limits_0^\pi \left[\dfrac{1}{k} \dfrac{\partial u}{\partial y} - \dfrac{\partial u}{\partial x} + \varphi(x)\right]^2 dx, 
\end{equation*}
рассмотрим подынтегральное выражение подробнее:
\begin{equation*}
	M(x) = \dfrac{1}{k} \dfrac{\partial u}{\partial y} - \dfrac{\partial u}{\partial x} + \varphi(x) =
\end{equation*}
\begin{equation*}
= \sum\limits_{n=0}^{\infty}  \left[A_n \left(n + \dfrac12 \right)e^{-\left(n+\dfrac12\right)} \left( -\dfrac{1}{k} \sin{\left[\left(n+\dfrac12\right)x\right]} - \cos{\left[\left(n+\dfrac12\right)x\right]} \right) \right] + \varphi(x) = 
\end{equation*}
\begin{equation*}
	= \sum\limits_{n=0}^{\infty}  \left[ \dfrac{\sqrt{1 + k^2}}{k}A_n \left(n + \dfrac12 \right)e^{-\left(n+\dfrac12\right)} \left(-\dfrac{1}{\sqrt{1 + k^2}}\sin{\left[\left(n+\dfrac12\right)x\right]} - \dfrac{k}{\sqrt{1 + k^2}}\cos{\left[\left(n+\dfrac12\right)x\right]} \right) \right] + \varphi(x) = 
\end{equation*}
\begin{equation*}
	= \sum\limits_{n=0}^{\infty}  \left[ \dfrac{\sqrt{1 + k^2}}{k}A_n \left(n + \dfrac12 \right)e^{-\left(n+\dfrac12\right)} \left(- \sin{\left[\arctg{\dfrac{1}{k}}\right]} \sin{\left[\left(n+\dfrac12\right)x\right]} - \cos{\left[\arctg{\dfrac{1}{k}}\right]} \cos{\left[\left(n+\dfrac12\right)x\right]} \right) \right] + \varphi(x) = 
\end{equation*}
\begin{equation*}
	= \sum\limits_{n=0}^{\infty}  \left[ \dfrac{\sqrt{1 + k^2}}{k}A_n \left(n + \dfrac12 \right)e^{-\left(n+\dfrac12\right)} \left( -\cos{\left[\left(n + \dfrac12 \right)x  - \arctg{\dfrac{1}{k}} \right]} \right) \right] + \varphi(x) = 
\end{equation*}
\begin{equation*}
	=  \dfrac{\sqrt{1 + k^2}}{k} \sum\limits_{n=0}^{\infty}  \left[A_n \left(n + \dfrac12 \right) \left(1 - e^{-\left(n+\dfrac12\right)} \right) \cos{\left[\left(n + \dfrac12 \right)x  - \arctg{\dfrac{1}{k}} \right]} \right].
\end{equation*}
\begin{equation*}
	I(y) =  \int\limits_0^\pi \left[M(x) \right]^2 dx.
\end{equation*}

Докажем, что $I(y) \to 0$ при $y \to 0+0$. Запишем неравенство
\begin{equation*}
	I(y) \leq I_1(y) + I_2(y), \text{ где}
\end{equation*}
\begin{equation*}
	I_1(y) = \dfrac{2\sqrt{1 + k^2}}{k}\int\limits_0^\pi \left[	\sum\limits_{n=0}^{m} A_n\left(n+\dfrac12\right) \left( 1- e^{-\left(n+\dfrac12\right)y}\right)\cos{\left[\left(n + \dfrac12 \right)x  - \arctg{\dfrac{1}{k}}\right]} \right]^2 dx, 
\end{equation*}
\begin{equation*}
	I_2(y) = \dfrac{2\sqrt{1 + k^2}}{k}\int\limits_0^\pi \left[	\sum\limits_{n=m+1}^{\infty} A_n\left(n+\dfrac12\right) \left(1 -  e^{-\left(n+\dfrac12\right)y}\right)\cos{\left[\left(n + \dfrac12 \right)x  - \arctg{\dfrac{1}{k}}\right]} \right]^2 dx.
\end{equation*}
Зафиксируем  произвольное число $\varepsilon > 0$. В силу левой части неравенства Бесселя имеем оценку
\begin{equation*}
	I_2(y) =  \dfrac{2\sqrt{1 + k^2}}{k}\int\limits_0^\pi \left[	\sum\limits_{n=m+1}^{\infty} A_n\left(n+\dfrac12\right) \left( 1 -  e^{-\left(n+\dfrac12\right)y} \right) \cos{\left[\left(n + \dfrac12 \right)x  - \arctg{\dfrac{1}{k}}\right]} \right]^2 dx \leq 
\end{equation*}
\begin{equation*}
	\leq  C_3 \sum\limits_{n=m+1}^{\infty} A_n^2 \left(n+\dfrac12\right)^2 \left(1 - e^{-\left(n+\dfrac12\right)y} \right)^2 \leq C_3 \sum\limits_{n=m+1}^{\infty} A_n^2 \left(n+\dfrac12\right)^2 < \dfrac{\varepsilon}{2},
\end{equation*}
если  $m$ достаточно велико.\newline

Во втором слагаемом мы имеем дело с конечным числом элементов, поэтому:
\begin{equation*}
	I_1(y) = \dfrac{2\sqrt{1 + k^2}}{k}\int\limits_0^\pi \left[	\sum\limits_{n=0}^{m} A_n\left(n+\dfrac12\right) \left(1 -  e^{-\left(n+\dfrac12\right)y} \right)\cos{\left[\left(n + \dfrac12 \right)x  - \arctg{\dfrac{1}{k}}\right]} \right]^2 dx \leq
\end{equation*}
\begin{equation*}
	\leq C_4 \sum\limits_{n=0}^{m} A_n^2 \left(n +\dfrac12\right)^2 \left(1 - e^{-\left(n+\dfrac12\right)y} \right)^2 < \dfrac{\varepsilon}{2}
\end{equation*}
при $0 < y < \delta$, если $\delta$ достаточно мало. Условие (3) выполнено. Теорема доказана.
\par
\textbf{Теорема 2.} \textit{Пусть $k > 0$, тогда решение задачи (1- 4) единственно}
\par
\textbf{Доказательство.} Докажем единственность решения этой задачи. Пусть $u(x,y)$ - решение однородной задачи.
Введём обозначения $C_\varepsilon = (0, \varepsilon), C_R = (0, R), D_R = (\pi, R), D_\varepsilon = (\pi, \varepsilon)$. $\prod_{R\varepsilon}$ - прямоугольник $C_\varepsilon C_R D_R D_\varepsilon$. Справедливы следующие соотношения:
\begin{equation*}
	0 = \iint\limits_{\prod_{R\varepsilon}} (R-y) (u_{xx} + u_{yy}) dx dy.
\end{equation*}
Заметим, что
\begin{equation*}
	(R - y) (u_{xx} + u_{yy}) u = \left( \left(R - y\right) u_x u\right)_x  + \left( \left(R - y\right) u_y u\right)_y - \left(R- y\right) \left(u_x^2 + u_y^2\right) +  u_y u = 
\end{equation*}
\begin{equation*}
	= \left(R-y\right) \left(u_{xx} u + u_x^2\right) + \left(-u_y + \left(R-y\right) u_{yy} u + \left(R-y\right)u_y^2\right) - \left(R- y\right) \left(u_x^2 + u_y^2\right)+  u_y u
\end{equation*}
Подставим это выражение в интеграл:
\begin{equation*}
	I	=	\iint\limits_{\prod_{R\varepsilon}} \left( \left(R - y\right) u_x u\right)_x dx dy  + \iint\limits_{\prod_{R\varepsilon}} \left( \left(R - y\right) u_y u\right)_y dx dy  
	- \iint\limits_{\prod_{R\varepsilon}} \left(R- y\right) \left(u_x^2 + u_y^2\right) + \iint\limits_{\prod_{R\varepsilon}} u_y u dx dy.
\end{equation*}
Упростим эти интегралы:
\begin{equation*}
	\iint\limits_{\prod_{R\varepsilon}} \left( \left(R - y\right) u_x u\right)_x dx dy = \int\limits_{[\varepsilon, R]} \left[(R-y)u_xu\right] \vert_0^\pi dy = \\ \int\limits_{[\varepsilon, R]} \left[(R-y) u_x(\pi, y)u(\pi,y) - (R-y) u_x(0, y)u(0,y)\right]dy = 0
\end{equation*} т.к. оба подынтегральных выражения равны нулю в силу условия (2)
\begin{equation*}
	\iint\limits_{\prod_{R\varepsilon}} \left( \left(R - y\right) u_y u\right)_y dx dy = \int\limits_{[0,\pi]} \left[\left(R - y\right) u_y u\right] \vert_\varepsilon^R dx =
	\int\limits_{[0,\pi]} \left[0 - \left(R - \varepsilon \right) u_y(x, \varepsilon) u(x, \varepsilon) \right] dx =  - \int\limits_{C_\varepsilon D_\varepsilon} \left(R - \varepsilon \right) u_yu dx
\end{equation*}
\begin{equation*}
	\iint\limits_{\prod_{R\varepsilon}} u_y u dx dy = \iint\limits_{\prod_{R\varepsilon}} \left(\dfrac{u^2}{2}\right)'_ydx dy = \int\limits_{[0,\pi]} \left[\dfrac{u^2(x,R)}{2} - \dfrac{u^2(x, \varepsilon)}{2}\right] dx 
\end{equation*}
В итоге получим 
\begin{equation*}
	I = - \iint\limits_{\prod_{R\varepsilon}} \left(R - y\right) \left(u_x^2 + u_y^2\right) dx dy
	- \int\limits_{C_\varepsilon D_\varepsilon} \left(R - \varepsilon\right) u_y u dx 
	-\int\limits_{C_\varepsilon D_\varepsilon} \dfrac{u^2}{2} dx + \int\limits_{C_R D_R} \dfrac{u^2}{2} dx 
\end{equation*}
Добавим и вычтем $\int\limits_{C_\varepsilon D_\varepsilon} k\left(R - \varepsilon\right) u_x u dx$, тогда
\begin{equation*}
	I = - \iint\limits_{\prod_{R\varepsilon}} \left(R - y\right) \left(u_x^2 + u_y^2\right) dx dy - 
	\int\limits_{C_\varepsilon D_\varepsilon} \left(R - \varepsilon \right) \left(u_y - ku_x\right)u dx - \int\limits_{C_\varepsilon D_\varepsilon} \left(R - \varepsilon\right) k u_x u dx - \int\limits_{C_\varepsilon D_\varepsilon}\dfrac{u^2}{2} dx + \int\limits_{C_R D_R} \dfrac{u^2}{2}dx.
\end{equation*}
Отсюда следует
\begin{equation*}
\iint\limits_{\prod_{R\varepsilon}} \left(R - y\right) \left(u_x^2 + u_y^2\right) dx dy + \dfrac{1}{2}\int\limits_{C_\varepsilon D_\varepsilon} u^2 dx +k\dfrac{R - \varepsilon}{2}u^2(\pi, \varepsilon)  =\int\limits_{C_\varepsilon D_\varepsilon} \left(R - \varepsilon \right) \left(u_y - ku_x\right)u dx + \dfrac12  \int\limits_{C_R D_R} u^2 dx \leq 
\end{equation*}
\begin{equation*}
	\leq \{ \text{Неравенство Коши-Буняковского} \} \leq \left(R - \varepsilon\right) \left[\int\limits_{C_\varepsilon D_\varepsilon} \left( u_y - ku_x\right)^2 dx \right]^{\frac12} \left[\int\limits_{C_\varepsilon D_\varepsilon} u^2 dx \right]^{\frac12} + \dfrac12 \int\limits_{C_RD_R} u^2 dx = M
\end{equation*}
Рассмотрим следующее неравенство: $(2ar - b)^2 \geq 0 \Rightarrow ra^2r^2 - 4abr + b^2 \geq 0 \Rightarrow ab \leq ra^2 + b/ (4r)$. Возьмем $a =  \left[\left(R - \varepsilon\right)\int\limits_{C_\varepsilon D_\varepsilon} \left( u_y - ku_x\right)^2 dx \right]^{\frac12}$, $b = \left[\left(R - \varepsilon\right)\int\limits_{C_\varepsilon D_\varepsilon} u^2 dx \right]^{\frac12}$, $r = R - \varepsilon$, тогда
\begin{equation*}
	M \leq \left(R - \varepsilon\right)^2 \int\limits_{C_\varepsilon D_\varepsilon} \left( u_y - ku_x\right)^2 dx + \dfrac14 \int\limits_{C_\varepsilon D_\varepsilon} u^2 dx + \dfrac12 \int\limits_{C_RD_R} u^2 dx.
\end{equation*}
Перегруппируем
\begin{equation*}
	\iint\limits_{\prod_{R\varepsilon}} \left(R - y\right) \left(u_x^2 + u_y^2\right) dx dy + \dfrac{1}{4}\int\limits_{C_\varepsilon D_\varepsilon} u^2 dx +k\dfrac{R - \varepsilon}{2}u^2(\pi, \varepsilon) \leq \left(R - \varepsilon\right)^2 \int\limits_{C_\varepsilon D_\varepsilon} \left( u_y - ku_x\right)^2 dx + \dfrac12 \int\limits_{C_RD_R} u^2 dx.
\end{equation*}
В силу (3) имеет место равенство
\begin{equation*}
	\lim\limits_{\varepsilon \to 0 + 0} \int\limits_{C_\varepsilon D_\varepsilon} \left(u_y - ku_x\right)^2 dx = 0,
\end{equation*}
откуда вытекает соотношение
\begin{equation*}
	\lim\limits_{\varepsilon \to 0 + 0} \iint\limits_{\prod_{R\varepsilon}} \left(R - y\right) \left(u_x^2 + u_y^2 \right) dx dy + \dfrac14 \int\limits_0^\pi u^2(x,0) dx + k\dfrac{R}{2}u^2(\pi,0) \leq \dfrac12 \int\limits_{C_RD_R} u^2 dx.
\end{equation*}
Устремим теперь $R \to \infty$, тогда $\int\limits_{C_RD_R} u^2 dx \to 0$, а в левой части все слагаемы неотрицательны,п отсюда $u(x,y) \equiv 0$ в $\overline{D}$. Теорема доказана.
\par


\par
	Работа выполнена при финансовой поддержке Министерства науки и высшего образования Российской Федерации в рамках реализации программы Московского центра фундаментальной и прикладной математики по соглашению № 075-15-2022-284.
	\bigskip
	
	\begin{center}{СПИСОК ЛИТЕРАТУРЫ}\end{center}{\small
	\lit{1}{Моисеев Е.И., Моисеев Т.Е., Вафадорова Г.О.}{Об интегральном представлении задачи Неймана-Трикоми для уравнения Лаврентьева-Бицадзе ~// Дифференциальные уравнения, \textbf{2015} Т. 51. №8. С.1070-1075}
	\lit{2}{Моисеев Е.И.} {О базисности одной системы синусов ~// Дифференциальные уравнения, \textbf{1987} Т. 23. №1. С.177-189}
	\lit{3}{Бицадзе А.В.} {Некоторые классы уравнений в частных производных.~ М., Наука,\textbf{1981}, 448 стр. }
	\lit{4}{Моисеев Т. Е.}{Об интегральном представлении решения уравнения Лапласа со
		смешанными краевыми условиями ~// Дифференциальные уравнения, \textbf{2011}, т. 47, №10, с.1446-1451. }
		
		\newpage
		
		УДК 517.956
		
		\vskip 24pt  Н.Ю. Капустин, Д.Д. Васильченко О краевой задаче для уравнения Лапласа со смешанными граничными условиями в полуполосе // Дифференциальные уравнения
		
		
		\vskip 10pt
		
		В работе доказаны теоремы существования и единственности решения
	уравнения Лапласа со смешанными граничными условиями в полуполосе, а также получены интегральные представления для частных
	производных решения.
		
		\vskip 10pt
		    
		Библиогр. 8 назв.
		
		
		
		\vskip 30pt
		
		
		
		Капустин Николай Юрьевич
		
		Московский государственный университет им. М.В.Ломоносова.
		Факультет Вычислительной математики и кибернетики. Профессор. 121467,
		г.Москва, ул. Молодогвардейская,  д.4, кв. 33, 121467, т. 84959390836 (м).
		
		Васильченко Дмитрий Дмитриевич
		
		Московский государственный университет им. М.В.Ломоносова.
		Факультет Вычислительной математики и кибернетики. Студент. 123557,
		г.Москва, Пер. Тишинский Б., д.2, кв. 68, 123557, т. 89154111973 (м).

\end{document}
