\documentclass[a4paper, 9pt]{article}

% paper settings (spacing, font etc.)
\usepackage[T2A]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[english, russian]{babel}
\usepackage{indentfirst}
\usepackage{setspace}\onehalfspacing
\usepackage[left=30mm, top=20mm, right=30mm, bottom=20mm, nohead, footskip=10mm]{geometry}

\usepackage{graphicx}   % include images
\usepackage{hyperref}   % hyperreferences in a rendered document

% math fonts
\usepackage{amsfonts, amssymb, amsmath, mathabx, dsfont}

% theorems, lemmas, etc.
\usepackage{amsthm}
\newtheorem*{theorem*}{Теорема}
\newtheorem{theorem}{Теорема}
\newtheorem{lemma}{Лемма}
\newtheorem{corollary}{Следствие}
\newtheorem{notabene}{Замечание}
\newtheorem{definition}{Определение}

% enumerating settings

\title{Об одной задаче для уравнения Лапласа со смешанными граничными условиями}
\author{Капустин Н.Ю., Васильченко Д.Д.}
\date{}
\begin{document}
	УДК 517.956
	\begin{center}		
		\LARGE{
		 Об одной задаче для уравнения Лапласа со смешанными граничными условиями
		}
		\newline
		\large{Капустин Н.Ю., Васильченко Д. Д.}
		
	\end{center}
	\par
	Рассмотрим краевую задачу для ура внения Лапласа
	\begin{equation}
		\dfrac{\partial^2 u}{\partial x^2}(x,y) +\dfrac{\partial^2 u}{\partial y^2}(x,y) = 0
	\end{equation}
	в полуполосе $D = \{(x,y) :\  0 < x < \pi, y > 0\}$\newline
	в классе функций $u(x,y) \in C(\overline{D}) \cap C^1(\overline{D} \cap \{y > 0\}) \cap C^2 (D)$ \newline
	с граничными условиями
	\begin{equation}
		u(0, y) = 0, \ \dfrac{\partial u}{\partial x} (\pi, y) = 0, \ y > 0, 
	\end{equation}
	\begin{equation}
		\lim\limits_{y \to 0 + 0} \int\limits_0^\pi \left[\dfrac{\partial u}{\partial y}(x,y) - \dfrac{\partial u}{\partial x}(x,y) + \varphi(x) \right]^2 dx = 0, \ \varphi(x) \in L_2(0,\pi) , 
	\end{equation}
	\begin{equation}
		u(x,y) \rightrightarrows 0, y \to +\infty. 
	\end{equation}
	Аналогичная задача изучалась как вспомогательная с граничными условиями второго рода на боковых сторонах полуполосы и коэффициентом $\dfrac{1}{k}$ при $\dfrac{\partial u}{\partial y}(x,y),\ |k| > 1$ в работе [1].
	\par
	\textbf{Теорема 1.} \textit{Решение задачи (1 - 4) существует, причём его можно представить в виде ряда}
		\begin{equation}
			u(x,y) = \sum\limits_{n=0}^{\infty} A_n e^{-\left(n + \dfrac12\right)y} \sin{\left[\left(n + \dfrac12\right)x\right]},
		\end{equation}
		\textit{где коэффициенты $A_n, \ n =0,1,2, \dots$ находятся из разложения}
		\begin{equation}
			\sum\limits_{n=0}^{\infty} A_n \left(n + \dfrac12 \right) \sin{\left[\left(n +\dfrac12\right)x + \dfrac\pi4\right]} = \dfrac{\varphi(x)}{\sqrt2}
		\end{equation}
	
	\par
	Доказательство. Докажем существование решения задачи $(1) - (4)$. В силу основного результата работы $[2]$ система  $\left\{\sin{\left[\left(n + \dfrac12\right)x + \dfrac\pi4\right]}\right\}_{n=0}^{\infty}$ образует базис Рисса в пространстве $L_2(0, \pi)$. Поэтому коэффициенты разложения в формуле (6) удовлетворяют неравенствам Бесселя
	\begin{equation*}
		C_1 \|\varphi \|_{L_2(0,\pi)} \leq \sum\limits_{n=0}^{\infty} A_n^2 \left(n + \dfrac12\right)^2 \leq C_2 \|\varphi \|_{L_2(0,\pi)} , 0 < C_1 < C_2, 
	\end{equation*}
	а значит сходится ряд $\sum\limits_{n=0}^{\infty} |A_n|$ и сходится равномерно ряд (5). То, что функция (5) при $y > 0$ - решение уравнения (1), удовлетворяющее условиям (2) - это очевидно. В силу равенства $\sum\limits_{n=0}^{\infty} e^{-\left(n + \frac12\right)y} = \dfrac{e^{-y/2}}{1 - e^{-y}}$, также очевидно, что выполнено условие (4). Проверим выполнение условия (3).\newline
	Выразим функцию $\varphi(x)$ из представления (6) и подставим в условие (3)
	\begin{equation*}
		I(y) =  2 \int\limits_0^\pi \left[	\sum\limits_{n=0}^{\infty} A_n\left(n+\dfrac12\right) \left( e^{-\left(n+\dfrac12\right)y} - 1\right) \sin{\left[\left(n+\dfrac12\right) x  + \dfrac\pi4\right]} \right]^2 dx
	\end{equation*}
	Докажем, что $I(y) \to 0$ при $y \to 0+0$. 
	\begin{equation*}
		I(y) \leq 4\int\limits_0^\pi \left[	\sum\limits_{n=0}^{m} A_n\left(n+\dfrac12\right) \left( e^{-\left(n+\dfrac12\right)y} - 1\right) \sin{\left[\left(n+\dfrac12\right) x  + \dfrac\pi4\right]} \right]^2 dx + 
	\end{equation*}
	\begin{equation*}
		+ 4\int\limits_0^\pi \left[	\sum\limits_{n=m+1}^{\infty} A_n\left(n+\dfrac12\right) \left( e^{-\left(n+\dfrac12\right)y} - 1\right) \sin{\left[\left(n+\dfrac12\right) x  + \dfrac\pi4\right]} \right]^2 dx
	\end{equation*}
	В силу левой части неравенства Бесселя имеем оценку
	\begin{equation*}
		\int\limits_0^\pi \left[	\sum\limits_{n=m+1}^{\infty} A_n\left(n+\dfrac12\right) \left( e^{-\left(n+\dfrac12\right)y} - 1\right) \sin{\left[\left(n+\dfrac12\right) x  + \dfrac\pi4\right]} \right]^2 dx \leq 
	\end{equation*}
	\begin{equation*}
		\leq  C_3 \sum\limits_{n=m+1}^{\infty} A_n^2 \left(n+\dfrac12\right)^2 \left(e^{-\left(n+\dfrac12\right)y} - 1\right)^2 \leq C_3 \sum\limits_{n=m+1}^{\infty} A_n^2 \left(n+\dfrac12\right)^2 < \dfrac{\varepsilon}{2}
	\end{equation*}
	Это верно $\forall \varepsilon > 0$, если $m \geq N =N(\varepsilon)$\newline
	Во втором слагаемом мы имеем дело с конечным числом элементов, поэтому:
	\begin{equation*}
		\int\limits_0^\pi \left[	\sum\limits_{n=0}^{m} A_n\left(n+\dfrac12\right) \left( e^{-\left(n+\dfrac12\right)y} - 1\right) \sin{\left[\left(n+\dfrac12\right) x  + \dfrac\pi4\right]} \right]^2 dx \leq
	\end{equation*}
	\begin{equation*}
		\leq C_4 \sum\limits_{n=0}^{m} A_n^2 \left(n +\dfrac12\right)^2 \left(e^{-\left(n+\dfrac12\right)y} - 1\right)^2 < \dfrac{\varepsilon}{2}
	\end{equation*}
	Это верно, если $0 < y < \delta$ (m зафиксировано в зависимости от N). Условие (3) выполнено. Теорема доказана.
	\par
		\textbf{Теорема 2.} \textit{Решение задачи (1- 4) единственно}
	\par
		Доказательство. Докажем единственность решения этой задачи. Пусть $u(x,y)$ - разность двух решений - решение задачи с $\varphi(x) \equiv 0$.
		Введём обозначения $A_\varepsilon = (0, \varepsilon), A_R = (0, R), B_R = (\pi, R), B_\varepsilon = (\pi, \varepsilon)$. $D_{R\varepsilon}$ - прямоугольник $A_\varepsilon A_R B_R B_\varepsilon$. Справедливы следующие соотношения:
		\begin{equation*}
			0 = \iint\limits_{D_{R\varepsilon}} (R-y) (u_{xx} + u_{yy}) dx dy = 
		\end{equation*}
		\begin{equation*}
			=	\iint\limits_{D_{R\varepsilon}} \left( \left(R - y\right) u_x u\right)_x dx dy  + \iint\limits_{D_{R\varepsilon}} \left( \left(R - y\right) u_y u\right)_y dx dy  
			- \iint\limits_{D_{R\varepsilon}} \left(R- y\right) \left(u_x^2 + u_y^2\right)dxdy + \iint\limits_{D_{R\varepsilon}} u_y u dx dy = 
		\end{equation*}
		\begin{equation*}
			= - \iint\limits_{D_{R\varepsilon}} \left(R - y\right) \left(u_x^2 + u_y^2\right) dx dy
			- \int\limits_{A_\varepsilon B_\varepsilon} \left(R - \varepsilon\right) u_y u dx 
			-\int\limits_{A_\varepsilon B_\varepsilon} \dfrac{u^2}{2} dx + \int\limits_{A_R B_R} \dfrac{u^2}{2} dx = 
		\end{equation*}
		\begin{equation*}
			= - \iint\limits_{D_{R\varepsilon}} \left(R - y\right) \left(u_x^2 + u_y^2\right) dx dy - 
			\int\limits_{A_\varepsilon B_\varepsilon} \left(R - \varepsilon \right) \left(u_y - u_x\right)u dx - \int\limits_{A_\varepsilon B_\varepsilon} \left(R - \varepsilon\right) u_x u dx - \int\limits_{A_\varepsilon B_\varepsilon}\dfrac{u^2}{2} dx +
		\end{equation*}
		\begin{equation*}
			+ \int\limits_{A_R B_R} \dfrac{u^2}{2}dx
		\end{equation*}
		Отсюда следует
		\begin{equation*}
			\iint\limits_{D_{R\varepsilon}} \left(R - y\right) \left(u_x^2 + u_y^2\right) dx dy + \dfrac{1}{2}\int\limits_{A_\varepsilon B_\varepsilon} u^2 dx +\dfrac{R - \varepsilon}{2}u^2(\pi, \varepsilon)  =
		\end{equation*}
		\begin{equation*}
			= \int\limits_{A_\varepsilon B_\varepsilon} \left(R - \varepsilon \right) \left(u_x - u_y\right)u dx + \dfrac12  \int\limits_{A_R B_R} u^2 dx \leq
		\end{equation*}
		\begin{equation*}
			\leq \left(R - \varepsilon\right) \left[\int\limits_{A_\varepsilon B_\varepsilon} \left( u_y - u_x\right)^2 dx \right]^{\frac12} \left[\int\limits_{A_\varepsilon B_\varepsilon} u^2 dx \right]^{\frac12} + \dfrac12 \int\limits_{A_RB_R} u^2 dx \leq
		\end{equation*}
		\begin{equation*}
			\leq \left(R - \varepsilon\right)^2 \int\limits_{A_\varepsilon B_\varepsilon} \left( u_y - u_x\right)^2 dx + \dfrac14 \int\limits_{A_\varepsilon B_\varepsilon} u^2 dx +\dfrac12 \int\limits_{A_RB_R} u^2 dx, 
		\end{equation*}
		\begin{equation*}
			\iint\limits_{D_{R\varepsilon}} \left(R - y\right) \left(u_x^2 + u_y^2\right) dx dy + \dfrac{1}{4}\int\limits_{A_\varepsilon B_\varepsilon} u^2 dx +\dfrac{R - \varepsilon}{2}u^2(\pi, \varepsilon) \leq 
		\end{equation*}
		\begin{equation*}
			\leq \left(R - \varepsilon\right)^2 \int\limits_{A_\varepsilon B_\varepsilon} \left( u_y - u_x\right)^2 dx  +\dfrac12 \int\limits_{A_RB_R} u^2 dx
		\end{equation*}
		Устремим $\varepsilon \to 0 + 0$, тогда в силу (3)
		\begin{equation*}
			\lim\limits_{\varepsilon \to 0 + 0} \int\limits_{A_\varepsilon B_\varepsilon} \left(u_y - u_x\right)^2 dx = 0
		\end{equation*}
		и получим соотношение
		\begin{equation*}
			\lim\limits_{\varepsilon \to 0 + 0} \iint\limits_{D_{R\varepsilon}} \left(R - y\right) \left(u_x^2 + u_y^2 \right) dx dy + \dfrac14 \int\limits_0^\pi u^2(x,0) dx + \dfrac{R}{2}u^2(\pi,0) \leq \dfrac12 \int\limits_{A_RB_R} u^2 dx
		\end{equation*}
		Устремим теперь $R \to \infty$, тогда $\int\limits_{A_RB_R} u^2 dx \to 0$, тем самым, это возможно только в случае $u(x,y) \equiv 0$ в $\overline{D}$. Теорема доказана.
		\par
		\textbf{Теорема 3.} \textit{Пусть $u(x,y)$ - решение задачи $(1)-(4)$, тогда $u_x, u_y$ представимы в виде}
		\begin{equation}
			u_y(x,y) = - Im\  \dfrac{ \sqrt{1 - e^{i2z}} }{\pi} e^{\dfrac{iz}{2}} \int\limits_0^\pi  \dfrac{\sqrt{\sin{t}}}{\left(1 - e^{i(z+t)} \right) \left(1 - e^{i(z-t)}\right)}  \varphi(t) dt, 
		\end{equation}
		\begin{equation}
			u_x(x,y) = Re\   \dfrac{ \sqrt{1 - e^{i2z}} }{\pi} e^{\dfrac{iz}{2}} \int\limits_0^\pi  \dfrac{\sqrt{\sin{t}}}{\left(1 - e^{i(z+t)} \right) \left(1 - e^{i(z-t)}\right)}  \varphi(t) dt.
		\end{equation}
		\par
		Доказательство. Рассмотрим равенство (6). Система синусов $\left\{\sin{\left[\left(n +\dfrac12\right)x + \dfrac\pi4\right]}\right\}_{n=0}^{\infty}$ образует базис в $L_2(0,\pi)$. Поэтому для коэффициентов $A_n\left(n+\dfrac12\right)$ справедливо следующее представление [2]:
		\begin{equation*}
			A_n\left(n+\dfrac12\right) = \int\limits_0^\pi h_{n+1}(t) \dfrac{\varphi(t)}{\sqrt2} dt, 
		\end{equation*}
		где
		\begin{equation*}
			h_n(t) = \dfrac{2}{\pi}\dfrac{(2\cos{t/2})^\beta}{(\tg{t/2})^{\gamma/\pi}} \sum\limits_{k=1}^n \sin{kt} B_{n-k}, \ B_{l} = \sum\limits_{m=0}^{l} C_{\gamma/\pi}^{l-m} C_{-\gamma / \pi -l}^{m} (-1)^{l-m}, \ C_l^n = \dfrac{l(l-1)\dots (l-n+1)}{n!}. 
		\end{equation*}
		\par
		Пусть $u(x,y)$ - решение задачи (1)-(4), тогда
		\begin{equation*}
			u(x,y) = \sum\limits_{n=0}^{\infty} A_n e^{-\left(n + \dfrac12\right)y} \sin{\left[\left(n + \dfrac12\right)x\right]}
		\end{equation*}
		и соотвественно
		\begin{equation*}
			u_y(x,y) = -\sum\limits_{n=0}^{\infty} A_n \left(n +\dfrac12\right) e^{-\left(n + \dfrac12\right)y} \sin{\left[\left(n + \dfrac12\right)x\right]}
		\end{equation*}
		Здесь как раз возникает нужный нам коэффициент $A_n \left(n+\dfrac12\right)$, поэтому
		\begin{equation*}
			u_y(x,y)  = - \sum\limits_{n=0}^{\infty}  \int\limits_0^\pi \dfrac{\varphi(t)}{\sqrt2}  h_{n+1}(t)  e^{-\left(n + \dfrac12\right)y} \sin{\left[\left(n + \dfrac12\right)x\right]} dt
		\end{equation*}
		Учитывая равенство
		$\sin{\left[\left(n + \dfrac12\right)x\right]} = Im \ e^{i\left(n + \dfrac12\right)x}$, запишем формулу
		\begin{equation*}
			u_y(x,y)  = -  Im \ \sum\limits_{n=0}^{\infty}  \int\limits_0^\pi \dfrac{\varphi(t)}{\sqrt2}  h_{n+1}(t)  e^{-\left(n + \dfrac12\right)y} e^{i\left(n + \dfrac12\right)x} dt
		\end{equation*}
		Обозначим $z = x + iy$
		\begin{equation*}
			u_y(x,y)  = -  Im \ \sum\limits_{n=0}^{\infty}  \int\limits_0^\pi \dfrac{\varphi(t)}{\sqrt2}  h_{n+1}(t)  e^{i\left(n+\dfrac12\right) z}  dt
		\end{equation*}
		\par
		Для дальнейших выкладок нам было бы удобно, чтобы суммирование начинолось от 1, а не 0, поэтому сделаем замену $m = n +1$
		\begin{equation*}
			u_y(x,y)  = -  Im \ \sum\limits_{m=1}^{\infty}  \int\limits_0^\pi \dfrac{\varphi(t)}{\sqrt2}  h_{m}(t)  e^{i\left(m-\dfrac12\right) z}  dt = 
		\end{equation*}
		\begin{equation*}
			 = -  Im \ e^{-\dfrac{iz}{2}}\ \sum\limits_{m=1}^{\infty}  \int\limits_0^\pi \dfrac{\varphi(t)}{\sqrt2}  h_{m}(t)  e^{im z}  dt .
		\end{equation*}
		Поменяем местами знаки интергирования и суммирования
		\begin{equation*}
			u_y(x,y)  = -  Im \ e^{-\dfrac{iz}{2}}\  \int\limits_0^\pi \dfrac{\varphi(t)}{\sqrt2}  \sum\limits_{m=1}^{\infty}   h_{m}(t)  e^{im z}  dt
		\end{equation*}
		Введём новое обозначение:
		\begin{equation*}
			I(t,z) = \sum\limits_{m=1}^{\infty}  h_{m}(t)  e^{im z}
		\end{equation*}
		\begin{equation*}
			I(t,z) =\dfrac{2}{\pi}\dfrac{(2\cos{t/2})^\beta}{(\tg{t/2})^{\gamma/\pi}} \sum\limits_{n=1}^{\infty}   \sum\limits_{k=1}^n \sin{kt} B_{n-k} e^{inz} = 
			\dfrac{2}{\pi}\dfrac{(2\cos{t/2})^\beta}{(\tg{t/2})^{\gamma/\pi}} \sum\limits_{k=1}^{\infty} \sin{kt} \sum\limits_{n=k}^{\infty} e^{inz} B_{n-k}
		\end{equation*}
		и новый индекс $m = n - k$
		\begin{equation*}
			I(t,z) = \dfrac{2}{\pi}\dfrac{(2\cos{t/2})^\beta}{(\tg{t/2})^{\gamma/\pi}} \sum\limits_{k=1}^{\infty} \sin{kt} \sum\limits_{m =0 }^{\infty} e^{i(m+k)z} B_{m} = 
			\dfrac{2}{\pi}\dfrac{(2\cos{t/2})^\beta}{(\tg{t/2})^{\gamma/\pi}} \sum\limits_{k=1}^{\infty} e^{ikz}\sin{kt} \sum\limits_{m =0 }^{\infty} e^{imz} B_{m}
		\end{equation*}
		Первый ряд можем вычислить по формуле суммы бесконечно убывающей геометрической прогрессии
		\begin{equation*}
			\sum\limits_{k=1}^{\infty} e^{ikz}\sin{kt} =  \sum\limits_{k=1}^{\infty} e^{ikz}\dfrac{1}{2i}\left(e^{ikt} - e^{-ikt}\right) = \dfrac1{2i} \left(\dfrac{1}{1 - e^{i(z+t)}} -  \dfrac{1}{1 - e^{i(z-t)}}\right) = 
		\end{equation*}
		\begin{equation*}
			= \dfrac{1}{2i}  \dfrac{e^{i(z+t)} - e^{i(z-t)}}{\left(1 - e^{i(z+t)} \right) \left(1 - e^{i(z-t)}\right)} =  \dfrac{e^{iz} \sin{t}}{\left(1 - e^{i(z+t)} \right) \left(1 - e^{i(z-t)}\right)}
		\end{equation*}
		Рассмотрим второй ряд:
		\begin{equation*}
			\sum\limits_{l =0 }^{\infty} e^{ilz} B_{l} = \sum\limits_{l =0 }^{\infty} e^{ilz} \sum\limits_{m=0}^{l} C^{l - m}_{\gamma/\pi} C^{m}_{-\gamma/\pi - \beta} (-1)^{l-m} = \sum\limits_{m=0}^{\infty} \sum\limits_{l=m}^{\infty} e^{ilz} C^{l - m}_{\gamma/\pi} C^{m}_{-\gamma/\pi - \beta} (-1)^{l-m} = 
		\end{equation*}
		\par
		Введём новый индекс суммирования $k = l -m$
		\begin{equation*}
			\sum\limits_{m=0}^{\infty} \sum\limits_{k=0}^{\infty} e^{i(m+k)z} C^{k}_{\gamma/\pi} C^{m}_{-\gamma/\pi - \beta} (-1)^{k} = \sum\limits_{m=0}^{\infty} e^{imz} C^{m}_{-\gamma/\pi - \beta} \sum\limits_{k=0}^{\infty}  C^{k}_{\gamma/\pi} (-1)^k e^{ikz} = (1 + e^{iz})^{-\gamma/\pi - \beta} (1- e^{iz})^{\gamma/\pi} =
		\end{equation*}
		\begin{equation*}
			= (1 + e^{iz})^{1/2} (1- e^{iz})^{1/2} =\sqrt{1 - e^{i2z}},
		\end{equation*}
		так как в нашем случае $\beta = -1, \ \gamma = \pi/2$.
		Окончательно получаем формулу
		\begin{equation*}
			u_y(x,y) = - Im\ e^{\dfrac{-iz}{2}} \int\limits_0^\pi \dfrac{\varphi(t)}{\sqrt2} I(t,z) dt =
		\end{equation*}
		\begin{equation*}
			 = - Im\ e^{\dfrac{-iz}{2}} \int\limits_0^\pi \dfrac{2}{\pi}\dfrac{(2\cos{t/2})^\beta}{(\tg{t/2})^{\gamma/\pi}}  \dfrac{e^{iz} \sin{t}}{\left(1 - e^{i(z+t)} \right) \left(1 - e^{i(z-t)}\right)} \sqrt{1 - e^{i2z}} \dfrac{\varphi(t)}{\sqrt2} dt =
		\end{equation*}
		\begin{equation*}
			 = - Im\  \dfrac{2}{\pi} e^{\dfrac{-iz}{2}} \int\limits_0^\pi \dfrac{1}{2\cos{t/2} \sqrt{\tan{t/2}}}  \dfrac{e^{iz} \sin{t}}{\left(1 - e^{i(z+t)} \right) \left(1 - e^{i(z-t)}\right)} \sqrt{1 - e^{i2z}} \dfrac{\varphi(t)}{\sqrt2} dt, 
		\end{equation*}
		т.е. представление:
		\begin{equation*}
			u_y(x,y) = - Im\  \dfrac{ \sqrt{1 - e^{i2z}} }{\pi} e^{\dfrac{iz}{2}}  \int\limits_0^\pi  \dfrac{\sqrt{\sin{t}} }{\left(1 - e^{i(z+t)} \right) \left(1 - e^{i(z-t)}\right)}  \varphi(t) dt.
		\end{equation*}
	 	Рассуждая аналогично, получим представление
	 		\begin{equation}
	 			u_x(x,y) = Re\   \dfrac{ \sqrt{1 - e^{i2z}} }{\pi} e^{\dfrac{iz}{2}} \int\limits_0^\pi  \dfrac{\sqrt{\sin{t}}}{\left(1 - e^{i(z+t)} \right) \left(1 - e^{i(z-t)}\right)}  \varphi(t) dt.
	 		\end{equation}
		Теорема доказана.
	\par
	Работа выполнена при финансовой поддержке Министерства науки и высшего образования Российской Федерации в рамках реализации программы Московского центра фундаментальной и прикладной математики по соглашению № 075-15-2022-284.
	\newpage
	\addcontentsline{toc}{section}{Литература}
	\vspace{-2.3cm}
	\renewcommand{\refname}{\begin{center}
			{\normalsize \rm СПИСОК ЛИТЕРАТУРЫ} \end{center}}
	
	\begin{thebibliography}{99} \itemsep=-2pt \vspace{-0.8cm}
		
		\selectlanguage{russian}
		
		\bibitem{Моисеев Е.И.} \textit{Моисеев Е.И.} \textit{Моисеев Т.Е.} \textit{Вафадорова Г.О.} Об интегральном представлении задачи Неймана-Трикоми для уравнения Лаврентьева-Бицадзе ~// Дифференциальные уравнения, \textbf{2015} Т. 51. №8. С.1070-1075
		
		\bibitem{Моисеев Е.И.} \textit{Моисеев Е.И.} О базисности одной системы синусов ~// Дифференциальные уравнения, \textbf{1987} Т. 23. №1. С.177-189
		
	\end{thebibliography}
\end{document}