\documentclass[9pt]{article}
\usepackage[russian]{babel}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage[%
left=1.00in,%
right=1.00in,%
top=1.0in,%
bottom=1.0in,%
paperheight=11in,%
paperwidth=8.5in%
]{geometry}%
\title{Задача Трикоми для уравнения Лаврентьева-Бицадзе с полуполосой в эллиптической части}
\author{Капустин Н.Ю., Васильченко Д.Д.}
\date{}
\begin{document}
	\maketitle
	\section{Постановка задачи}
	
	Рассматривается задача Трикоми для уравнения Лавертьева-Бицадзе
	\begin{equation}
		\left(sgn (y)\right) \dfrac{\partial^2 u}{\partial x^2}(x,y) + \dfrac{\partial^2 u}{\partial y^2}(x,y) = 0
	\end{equation}
	в области $D = D^{+} \cup D^{-}$, где $D^{+} = \left\{(x,y): \ 0 < x < \pi, \ 0 < y < + \infty \right\}, \ D^{-} = \left\{(x,y): \ -y < x < y + \pi, \ -\pi/2 < y < 0\right\}$ в классе функций $u(x,y) \in C^2(D^{+}) \cap C^2(D^{-}) \cap C(\overline{D^{+} \cup D^{-}})$ с граничными условиями
	\begin{equation}
		u(0,y) = 0, \ u(\pi, y) = 0, \ 0 < y < + \infty,
	\end{equation}
	\begin{equation}
		u(x,-x) = f(x) , \ 0 \leq x \leq \pi/2, \ f(0) = 0, 
	\end{equation}
	\begin{equation}
		u(x,y) \rightrightarrows 0, \ y \to +\infty
	\end{equation}
	и условием склеивания Франкля 
	\begin{equation}
		\dfrac1{k} \dfrac{\partial u}{\partial y}(x, +0) = \dfrac{\partial u}{\partial y} (x, -0), \ 0 < x < \pi, 
	\end{equation}
	где $k \in (-\infty, +\infty), k \neq 0$.
	\section{Основные результаты}
		\textbf{Теорема 1.} \textit{Решение задачи (1) - (5) единственно.}
		
	\textbf{Доказательство.} 
	Пусть существуют два решения $u_1(x,y), u_2(x,y)$ задачи (1)-(5). Тогда $u(x,y) = u_1(x,y) - u_2(x,y)$ есть решение задачи (1)-(5) с функцией $f(x) \equiv 0$. В этом случае $u(x,y) = F(x+y) - F(0)$.
	
	Отсюда следует, что равенство $\dfrac{\partial u}{\partial y} - \dfrac{\partial u}{\partial x} = 0$ выполняется для всех точек x и y из области гиперболичности. Используя условие склеивания  (5) будем иметь
	\begin{equation}
		\dfrac1{k} \dfrac{\partial u}{\partial y} - \dfrac{\partial u}{\partial x}\vert_{y=0+0} = 0.
	\end{equation}
	В результате получаем задачу для нахождения гармонической функции $u(x,y)$ в области $D^{+}$ с граничными условиями (2),(4),(6).
	
	В силу принципа Зарембы-Жиро и равенства (6) экстремум не может достигаться на интервале $\{(x,y):\ 0 < x < \pi, \ y = 0\}$. На замкнутых боковых сторонах и на бесконечности экстремум не может достигаться в силу условий (2) и (4). Теорема доказана.
	
	Известно, что общее решение в $D^{-}$  уравнения (1) имеет вид 
	\begin{equation}
		u(x,y) = F(x+y) + f(\dfrac{x-y}{2}) - F(0).
	\end{equation}
	Продифференцируем равенство (7):
	\begin{equation*}
		\dfrac{\partial u}{\partial y}(x,y) - \dfrac{\partial u}{\partial x}(x,y) \vert_{y=0+0} = -f'\left(\dfrac{x}2\right), \ 0 < x < \pi.
	\end{equation*}
	Используя условие склеивания (5), приходим к равенству
	\begin{equation*}
		\dfrac{1}{k} \dfrac{\partial u}{\partial y}(x, 0+0) - \dfrac{\partial u}{\partial x}(x, 0 + 0) = - f'\left(\dfrac{x}2\right), \ 0 < x < \pi. 
	\end{equation*}
	
	Тогда получим в области $D^{+}$ вспомогательную задачу для оператора Лапласа 
	\begin{equation}
		\dfrac{\partial^2 u}{\partial x^2}(x,y) + \dfrac{\partial^2 u}{\partial y^2}(x,y) = 0
	\end{equation}
	с граничными условиями 
	\begin{equation}
		u(0,y) = 0, \ u(\pi, y) = 0, \ 0 < y < +\infty, 
	\end{equation}
	\begin{equation}
		\dfrac{1}{k} \dfrac{\partial u}{\partial y}(x,0+0) - \dfrac{\partial u}{\partial x}(x,0+0) = -f'\left(\dfrac{x}{2}\right),
	\end{equation}
	\begin{equation}
		u(x,y) \rightrightarrows 0, \ y \to +\infty 
	\end{equation}
	\textbf{Теорема 2.} \textit{Пусть $|k| < 1, \ k \neq 0$, $f(x) \in C[0, \pi/2] \cap C^2(0, \pi/2)$, $f'(x) \in L_2(0, \pi/2)$. Тогда решение задачи (8)-(11) существует и представимо в виде ряда
	\begin{equation}
		u(x,y) = \sum\limits_{n=1}^{\infty} A_n e^{-ny} \sin{nx},
		\end{equation}}
	причем условие (10) понимается в интегральном смысле
	\begin{equation*}
		\int\limits_0^\pi \left[	\dfrac{1}{k} \dfrac{\partial u}{\partial y}(x,y) - \dfrac{\partial u}{\partial x}(x,y) + f'\left(\dfrac{x}{2}\right)\right]^2 dx \to 0, \ y \to 0 + 0,
	\end{equation*}
	а коэффициенты $A_n$ определяется из равенства
	\begin{equation}
		\sum\limits_{n=1}^{\infty} n A_n \sin{\left[nx + \arctg{k}\right]} = \dfrac{k}{\sqrt{1 + k^2}} f'\left(\dfrac{x}{2}\right) 
	\end{equation}
	\textbf{Доказательство.} 
	
	Система $\left\{\sin{\left[nx + \arctg{k}\right]} \right\}_{n=1}^{\infty}$ образует базис Рисса в $L_2(0,\pi)$ при $k \in (-1, 1)$ в силу основного результата работы [2]. Поэтому справедливо двустороннее неравенство Бесселя
	\begin{equation*}
		C_1\|f'\|^2_{L_2(0,\pi)} \leq \sum\limits_{n=1}^{\infty} n^2 A_n^2 \leq C_2\|f'\|^2_{L_2(0,\pi)}, \ 0 < C_1 < C_2,
	\end{equation*}
	где константы $C_1, C_2$ не зависят от $f'$. Поэтому ряд $\sum\limits_{n=1}^{\infty} |A_n|$ сходится и сходится равномерно ряд (12). Функция (12) удовлетворяет уравнению (8) с граничными условиями (9) по построению. Условие (11) выполняется так как $\sum\limits_{n=1}^{\infty} e^{-ny} = \frac{e^{-y}}{1 - e^{-y}} = \frac{1}{e^y - 1}$. Проверим выполнение условия (10). Пусть
	\begin{equation*}
		M(x) = \dfrac{1}{k}\dfrac{\partial u}{\partial y} - \dfrac{\partial u}{\partial x} + f'\left(\dfrac{x}{2}\right)
	\end{equation*}
	\begin{math}
		M(x) = -\dfrac{1}{k} \sum\limits_{n=1}^{\infty} n A_n e^{-ny} \sin{nx} - \sum\limits_{n=1}^{\infty} n A_n e^{-ny} \cos{nx} + f'\left(\dfrac{x}{2}\right) = \\
		= -\sum\limits_{n=1}^{\infty} nA_n e^{-ny} \left[\dfrac{1}{k} \sin{nx} + \cos{nx}\right] + f'\left(\dfrac{x}{2}\right) = \\
		= -\dfrac{\sqrt{1 + k^2}}{k}\sum\limits_{n=1}^{\infty} nA_n e^{-ny} \left[\dfrac{1}{\sqrt{1 + k^2}} \sin{nx} + \dfrac{k}{\sqrt{1 + k^2}}\cos{nx}\right] + f'\left(\dfrac{x}{2}\right) = \\ 
		= -\dfrac{\sqrt{1 + k^2}}{k}\sum\limits_{n=1}^{\infty} nA_n e^{-ny} \sin{\left[nx + \arctg{k}\right]} + f'\left(\dfrac{x}{2}\right) = \\
		= \dfrac{\sqrt{1 + k^2}}{k}\sum\limits_{n=1}^{\infty} nA_n \left(1 - e^{-ny} \right) \sin{\left[nx + \arctg{k}\right]} .
	\end{math}
	
	Покажем, что $\lim\limits_{y \to 0 + 0} I(y) = 0$.
	\begin{equation*}
		I(y)  = \int\limits_0^\pi M(x)^2 dx \leq I_1(y) + I_2(y),
	\end{equation*}
	\begin{equation*}
		I_1(y) = \dfrac{2\sqrt{1 + k^2}}{k} \int\limits_0^\pi\left[\sum\limits_{n=1}^{m} n A_n \sin{\left[nx + \arctg{k}\right]} \left(1 - e^{-ny}\right)\right]^2 dx
	\end{equation*}
	\begin{equation*}
		I_2(y) = \dfrac{2\sqrt{1 + k^2}}{k} \int\limits_0^\pi\left[\sum\limits_{n=m+1}^{+\infty} n A_n \sin{\left[nx + \arctg{k}\right]} \left(1 - e^{-ny}\right)\right]^2 dx
	\end{equation*}
	Зафиксируем произвольное положительное $\varepsilon$, тогда
	\begin{equation*}
		I_2(y) \leq C_3 \sum\limits_{n=m+1}^{\infty} n^2 A_n^2 (1 - e^{-ny})^2 \leq C_3 \sum\limits_{n=m+1}^{\infty} n^2 A_n^2 < \dfrac{\varepsilon}{2}.
	\end{equation*}
	Это верно, если m достаточно велико, т.к. ряд сходящийся.
	\begin{equation*}
		I_1(y) \leq C_4 \sum\limits_{n=1}^{m} n^2 A_n^2 (1 - e^{-ny})^2 < \dfrac{\varepsilon}{2}
	\end{equation*}
	Это верно при $0 < y < \delta$, если $\delta$ достаточно мало. Теорема доказана.
	\par
\textbf{Теорема 3.} \textit{Пусть $k > 0$, тогда решение задачи (8) - (11) единственно}
\par
\textbf{Доказательство.} Докажем единственность решения этой задачи. Пусть $u(x,y)$ - решение однородной задачи.
Введём обозначения $C_\varepsilon = (0, \varepsilon), C_R = (0, R), D_R = (\pi, R), D_\varepsilon = (\pi, \varepsilon)$. $\prod_{R\varepsilon}$ - прямоугольник $C_\varepsilon C_R D_R D_\varepsilon$. Справедливы следующие соотношения:
\begin{equation*}
	0 = \iint\limits_{\prod_{R\varepsilon}} (R-y) (u_{xx} + u_{yy}) dx dy.
\end{equation*}
Заметим, что
\begin{equation*}
	(R - y) (u_{xx} + u_{yy}) u = \left( \left(R - y\right) u_x u\right)_x  + \left( \left(R - y\right) u_y u\right)_y - \left(R- y\right) \left(u_x^2 + u_y^2\right) +  u_y u = 
\end{equation*}
\begin{equation*}
	= \left(R-y\right) \left(u_{xx} u + u_x^2\right) + \left(-u_y + \left(R-y\right) u_{yy} u + \left(R-y\right)u_y^2\right) - \left(R- y\right) \left(u_x^2 + u_y^2\right)+  u_y u
\end{equation*}
Подставим это выражение в интеграл:
\begin{equation*}
	I	=	\iint\limits_{\prod_{R\varepsilon}} \left( \left(R - y\right) u_x u\right)_x dx dy  + \iint\limits_{\prod_{R\varepsilon}} \left( \left(R - y\right) u_y u\right)_y dx dy  
	- \iint\limits_{\prod_{R\varepsilon}} \left(R- y\right) \left(u_x^2 + u_y^2\right) + \iint\limits_{\prod_{R\varepsilon}} u_y u dx dy.
\end{equation*}
Упростим эти интегралы:
\begin{equation*}
	\iint\limits_{\prod_{R\varepsilon}} \left( \left(R - y\right) u_x u\right)_x dx dy = \int\limits_{[\varepsilon, R]} \left[(R-y)u_xu\right] \vert_0^\pi dy = \\ \int\limits_{[\varepsilon, R]} \left[(R-y) u_x(\pi, y)u(\pi,y) - (R-y) u_x(0, y)u(0,y)\right]dy = 0
\end{equation*} т.к. оба подынтегральных выражения равны нулю в силу условия (9)
\begin{equation*}
	\iint\limits_{\prod_{R\varepsilon}} \left( \left(R - y\right) u_y u\right)_y dx dy = \int\limits_{[0,\pi]} \left[\left(R - y\right) u_y u\right] \vert_\varepsilon^R dx =
	\int\limits_{[0,\pi]} \left[0 - \left(R - \varepsilon \right) u_y(x, \varepsilon) u(x, \varepsilon) \right] dx =  - \int\limits_{C_\varepsilon D_\varepsilon} \left(R - \varepsilon \right) u_yu dx
\end{equation*}
\begin{equation*}
	\iint\limits_{\prod_{R\varepsilon}} u_y u dx dy = \iint\limits_{\prod_{R\varepsilon}} \left(\dfrac{u^2}{2}\right)'_ydx dy = \int\limits_{[0,\pi]} \left[\dfrac{u^2(x,R)}{2} - \dfrac{u^2(x, \varepsilon)}{2}\right] dx 
\end{equation*}
В итоге получим 
\begin{equation*}
	I = - \iint\limits_{\prod_{R\varepsilon}} \left(R - y\right) \left(u_x^2 + u_y^2\right) dx dy
	- \int\limits_{C_\varepsilon D_\varepsilon} \left(R - \varepsilon\right) u_y u dx 
	-\int\limits_{C_\varepsilon D_\varepsilon} \dfrac{u^2}{2} dx + \int\limits_{C_R D_R} \dfrac{u^2}{2} dx 
\end{equation*}
Добавим и вычтем $\int\limits_{C_\varepsilon D_\varepsilon} k\left(R - \varepsilon\right) u_x u dx$, тогда
\begin{equation*}
	I = - \iint\limits_{\prod_{R\varepsilon}} \left(R - y\right) \left(u_x^2 + u_y^2\right) dx dy - 
	\int\limits_{C_\varepsilon D_\varepsilon} \left(R - \varepsilon \right) \left(u_y - ku_x\right)u dx - \int\limits_{C_\varepsilon D_\varepsilon} \left(R - \varepsilon\right) k u_x u dx - \int\limits_{C_\varepsilon D_\varepsilon}\dfrac{u^2}{2} dx + \int\limits_{C_R D_R} \dfrac{u^2}{2}dx.
\end{equation*}
Отсюда следует
\begin{equation*}
	\iint\limits_{\prod_{R\varepsilon}} \left(R - y\right) \left(u_x^2 + u_y^2\right) dx dy + \dfrac{1}{2}\int\limits_{C_\varepsilon D_\varepsilon} u^2 dx +k\dfrac{R - \varepsilon}{2}u^2(\pi, \varepsilon)  =\int\limits_{C_\varepsilon D_\varepsilon} \left(R - \varepsilon \right) \left(u_y - ku_x\right)u dx + \dfrac12  \int\limits_{C_R D_R} u^2 dx \leq 
\end{equation*}
\begin{equation*}
	\leq \{ \text{Неравенство Коши-Буняковского} \} \leq \left(R - \varepsilon\right) \left[\int\limits_{C_\varepsilon D_\varepsilon} \left( u_y - ku_x\right)^2 dx \right]^{\frac12} \left[\int\limits_{C_\varepsilon D_\varepsilon} u^2 dx \right]^{\frac12} + \dfrac12 \int\limits_{C_RD_R} u^2 dx = M
\end{equation*}
Рассмотрим следующее неравенство: $(2ar - b)^2 \geq 0 \Rightarrow ra^2r^2 - 4abr + b^2 \geq 0 \Rightarrow ab \leq ra^2 + b/ (4r)$. Возьмем $a =  \left[\left(R - \varepsilon\right)\int\limits_{C_\varepsilon D_\varepsilon} \left( u_y - ku_x\right)^2 dx \right]^{\frac12}$, $b = \left[\left(R - \varepsilon\right)\int\limits_{C_\varepsilon D_\varepsilon} u^2 dx \right]^{\frac12}$, $r = R - \varepsilon$, тогда
\begin{equation*}
	M \leq \left(R - \varepsilon\right)^2 \int\limits_{C_\varepsilon D_\varepsilon} \left( u_y - ku_x\right)^2 dx + \dfrac14 \int\limits_{C_\varepsilon D_\varepsilon} u^2 dx + \dfrac12 \int\limits_{C_RD_R} u^2 dx.
\end{equation*}
Перегруппируем
\begin{equation*}
	\iint\limits_{\prod_{R\varepsilon}} \left(R - y\right) \left(u_x^2 + u_y^2\right) dx dy + \dfrac{1}{4}\int\limits_{C_\varepsilon D_\varepsilon} u^2 dx +k\dfrac{R - \varepsilon}{2}u^2(\pi, \varepsilon) \leq \left(R - \varepsilon\right)^2 \int\limits_{C_\varepsilon D_\varepsilon} \left( u_y - ku_x\right)^2 dx + \dfrac12 \int\limits_{C_RD_R} u^2 dx.
\end{equation*}
В силу (10) имеет место равенство
\begin{equation*}
	\lim\limits_{\varepsilon \to 0 + 0} \int\limits_{C_\varepsilon D_\varepsilon} \left(u_y - ku_x\right)^2 dx = 0,
\end{equation*}
откуда вытекает соотношение
\begin{equation*}
	\lim\limits_{\varepsilon \to 0 + 0} \iint\limits_{\prod_{R\varepsilon}} \left(R - y\right) \left(u_x^2 + u_y^2 \right) dx dy + \dfrac14 \int\limits_0^\pi u^2(x,0) dx + k\dfrac{R}{2}u^2(\pi,0) \leq \dfrac12 \int\limits_{C_RD_R} u^2 dx.
\end{equation*}
Устремим теперь $R \to \infty$, тогда $\int\limits_{C_RD_R} u^2 dx \to 0$, а в левой части все слагаемы неотрицательны,п отсюда $u(x,y) \equiv 0$ в $\overline{D}$. Теорема доказана.
\par
\textbf{Теорема 4.} \textit{Пусть $|k| < 1\  , k \neq 0$ и $u(x,y)$  - решение задачи (8) - (11), тогда $u_x, u_y$ представимы в виде}
\begin{equation*}
		u_y(x,y) = -\dfrac{2k}{\pi\sqrt{1+k^2}} \mathrm{Im}\ \left(\dfrac{1- e^{iz}}{1 + e^{iz}} \right)^{\gamma/\pi} e^{iz}\int\limits_0^\pi \dfrac{1}{(\tg{t/2})^{\gamma/\pi}}  \dfrac{ \sin{t}}{\left(1 - e^{i(z+t)} \right) \left(1 - e^{i(z-t)}\right)}  f'(\dfrac{t}{2}) dt, 
\end{equation*}
\begin{equation*}
	u_x(x,y) = \dfrac{2k}{\pi\sqrt{1+k^2}} \mathrm{Re}\ \left(\dfrac{1- e^{iz}}{1 + e^{iz}} \right)^{\gamma/\pi} e^{iz}\int\limits_0^\pi \dfrac{1}{(\tg{t/2})^{\gamma/\pi}}  \dfrac{ \sin{t}}{\left(1 - e^{i(z+t)} \right) \left(1 - e^{i(z-t)}\right)}  f'(\dfrac{t}{2}) dt,
\end{equation*}
где $\gamma = 2\arctg{k}$, $z = x + iy$.
\par
\textbf{Доказательство.} Рассмотрим равенство (12). Система синусов $\left\{\sin{\left[nx + \arctg{k}\right]}\right\}_{n=1}^{\infty}$ образует базис в $L_2(0,\pi)$ при $k \in (-1, 1)$. Поэтому для коэффициентов $nA_n$ справедливо следующее представление [2]:
\begin{equation*}
	nA_n = \int\limits_0^\pi h_{n}(t) F(t)dt, 
\end{equation*}
где
\begin{equation*}
	F(x) = \dfrac{k}{\sqrt{1+k^2}} f'(\dfrac{x}{2})\ , h_n(t) = \dfrac{2}{\pi}\dfrac{(2\cos{t/2})^\beta}{(\tg{t/2})^{\gamma/\pi}} \sum\limits_{k=1}^n \sin{kt} B_{n-k}, \ B_{l} = \sum\limits_{m=0}^{l} C_{\gamma/\pi}^{l-m} C_{-\gamma / \pi -l}^{m} (-1)^{l-m}, \ C_l^n = \dfrac{l(l-1)\dots (l-n+1)}{n!}. 
\end{equation*}
\par
Пусть $u(x,y)$ - решение задачи $(8) - (11)$, тогда
\begin{equation*}
	u(x,y) = \sum\limits_{n=1}^{\infty} A_n e^{-ny} \sin{\left[nx\right]}
\end{equation*}
и соотвественно
\begin{equation*}
	u_y(x,y) = -\sum\limits_{n=1}^{\infty} nA_n e^{-ny} \sin{\left[nx\right]}=
\end{equation*}
\begin{equation*}
	= - \sum\limits_{n=1}^{\infty}  \int\limits_0^\pi F(t)  h_{n}(t)  e^{-ny} \sin{\left[nx\right]} dt, 
\end{equation*}
или
\begin{equation*}
	u_y(x,y) = -  Im \ \sum\limits_{n=1}^{\infty}  \int\limits_0^\pi F(t)  h_{n}(t)  e^{-ny} e^{inx} dt = 
\end{equation*}
\begin{equation*}
	= -  Im \ \sum\limits_{n=1}^{\infty}  \int\limits_0^\pi F(t)  h_{n}(t)  e^{inz}  dt 
\end{equation*}
Поменяем местами знаки интергирования и суммирования
\begin{equation*}
	u_y(x,y)  = -  \mathrm{Im}  \int\limits_0^\pi F(t)  \sum\limits_{n=1}^{\infty}   h_{n}(t)  e^{in z}  dt.
\end{equation*}
Введём новое обозначение:
\begin{equation*}
	I(t,z) = \sum\limits_{n=1}^{\infty}  h_{n}(t)  e^{in z}
\end{equation*}
\begin{equation*}
	I(t,z) =\dfrac{2}{\pi}\dfrac{(2\cos{t/2})^\beta}{(\tg{t/2})^{\gamma/\pi}} \sum\limits_{n=1}^{\infty}   \sum\limits_{k=1}^n \sin{kt} B_{n-k} e^{inz} = 
	\dfrac{2}{\pi}\dfrac{(2\cos{t/2})^\beta}{(\tg{t/2})^{\gamma/\pi}} \sum\limits_{k=1}^{\infty} \sin{kt} \sum\limits_{n=k}^{\infty} e^{inz} B_{n-k}
\end{equation*}
и новый индекс $m = n - k$
\begin{equation*}
	I(t,z) = \dfrac{2}{\pi}\dfrac{(2\cos{t/2})^\beta}{(\tg{t/2})^{\gamma/\pi}} \sum\limits_{k=1}^{\infty} \sin{kt} \sum\limits_{m =0 }^{\infty} e^{i(m+k)z} B_{m} = 
	\dfrac{2}{\pi}\dfrac{(2\cos{t/2})^\beta}{(\tg{t/2})^{\gamma/\pi}} \sum\limits_{k=1}^{\infty} e^{ikz}\sin{kt} \sum\limits_{m =0 }^{\infty} e^{imz} B_{m},
\end{equation*}
\begin{equation*}
	\sum\limits_{k=1}^{\infty} e^{ikz}\sin{kt} =  \dfrac{e^{iz} \sin{t}}{\left(1 - e^{i(z+t)} \right) \left(1 - e^{i(z-t)}\right)}
\end{equation*}
Рассмотрим второй ряд:
\begin{equation*}
	\sum\limits_{l =0 }^{\infty} e^{ilz} B_{l} = \sum\limits_{l =0 }^{\infty} e^{ilz} \sum\limits_{m=0}^{l} C^{l - m}_{\gamma/\pi} C^{m}_{-\gamma/\pi - \beta} (-1)^{l-m} = \sum\limits_{m=0}^{\infty} \sum\limits_{l=m}^{\infty} e^{ilz} C^{l - m}_{\gamma/\pi} C^{m}_{-\gamma/\pi - \beta} (-1)^{l-m} = |k = l - m| = 
\end{equation*}
\begin{equation*}
	\sum\limits_{m=0}^{\infty} \sum\limits_{k=0}^{\infty} e^{i(m+k)z} C^{k}_{\gamma/\pi} C^{m}_{-\gamma/\pi - \beta} (-1)^{k} = \sum\limits_{m=0}^{\infty} e^{imz} C^{m}_{-\gamma/\pi - \beta} \sum\limits_{k=0}^{\infty}  C^{k}_{\gamma/\pi} (-1)^k e^{ikz} = (1 + e^{iz})^{-\gamma/\pi - \beta} (1- e^{iz})^{\gamma/\pi}
\end{equation*}
так как в нашем случае $\beta = 0, \ \gamma = 2\arctg{k}$.
Окончательно получаем формулу
\begin{equation*}
	u_y(x,y) = - \mathrm{Im}\ \int\limits_0^\pi F(t) I(t,z) dt =
\end{equation*}
\begin{equation*}
	= - \mathrm{Im}\ \int\limits_0^\pi \dfrac{2}{\pi}\dfrac{(2\cos{t/2})^\beta}{(\tg{t/2})^{\gamma/\pi}}  \dfrac{e^{iz} \sin{t}}{\left(1 - e^{i(z+t)} \right) \left(1 - e^{i(z-t)}\right)} (1 + e^{iz})^{-\gamma/\pi - \beta} (1- e^{iz})^{\gamma/\pi} F(t) dt =
\end{equation*}
\begin{equation*}
	= -\dfrac{2}{\pi} \mathrm{Im}\ \left(\dfrac{1- e^{iz}}{1 + e^{iz}} \right)^{\gamma/\pi} e^{iz}\int\limits_0^\pi \dfrac{1}{(\tg{t/2})^{\gamma/\pi}}  \dfrac{ \sin{t}}{\left(1 - e^{i(z+t)} \right) \left(1 - e^{i(z-t)}\right)}  F(t) dt = 
\end{equation*}
\begin{equation*}
	= -\dfrac{2k}{\pi\sqrt{1+k^2}} \mathrm{Im}\ \left(\dfrac{1- e^{iz}}{1 + e^{iz}} \right)^{\gamma/\pi} e^{iz}\int\limits_0^\pi \dfrac{1}{(\tg{t/2})^{\gamma/\pi}}  \dfrac{ \sin{t}}{\left(1 - e^{i(z+t)} \right) \left(1 - e^{i(z-t)}\right)}  f'(\dfrac{t}{2}) dt
\end{equation*}
т.е. представление:
\begin{equation*}
	u_y(x,y) = -\dfrac{2k}{\pi\sqrt{1+k^2}} \mathrm{Im}\ \left(\dfrac{1- e^{iz}}{1 + e^{iz}} \right)^{\gamma/\pi} e^{iz}\int\limits_0^\pi \dfrac{1}{(\tg{t/2})^{\gamma/\pi}}  \dfrac{ \sin{t}}{\left(1 - e^{i(z+t)} \right) \left(1 - e^{i(z-t)}\right)}  f'(\dfrac{t}{2}) dt.
\end{equation*}
Рассуждая аналогично, получим представление
\begin{equation*}
	u_x(x,y) = \dfrac{2k}{\pi\sqrt{1+k^2}} \mathrm{Re}\ \left(\dfrac{1- e^{iz}}{1 + e^{iz}} \right)^{\gamma/\pi} e^{iz}\int\limits_0^\pi \dfrac{1}{(\tg{t/2})^{\gamma/\pi}}  \dfrac{ \sin{t}}{\left(1 - e^{i(z+t)} \right) \left(1 - e^{i(z-t)}\right)}  f'(\dfrac{t}{2}) dt.
\end{equation*}
Теорема доказана.


	\begin{center}{ФИНАНСИРОВАНИЕ РАБОТЫ}\end{center}
	\par
	Работа выполнена при финансовой поддержке Министерства науки и высшего образования Российской Федерации в рамках реализации программы Московского центра фундаментальной и прикладной математики по соглашению № 075-15-2022-284.
	\bigskip
	
		\smallskip
	\begin{center}{СПИСОК ЛИТЕРАТУРЫ}\end{center}{\small
		
		1. Моисеев,~Е.И. Об интегральном представлении задачи Неймана-Трикоми для уравнения Лаврентьева-Бицадзе/~Моисеев,~Е.И., Моисеев~Т.Е., Вафадорова~Г.О. //~Дифференц. уравнения. ~--- 2015.~--- Т.~51, №~8~---. С.~1070--1075.
		
		2. Моисеев,~Е.И.  О базисности одной системы синусов /~Е.И. Моисеев //~Дифференц. уравнения. ~--- 1987.~---Т.~23,  №~1~--- С.~177--189.
	\end{document}