\documentclass[9pt, a4paper]{extarticle}

\usepackage[russian]{babel}
\usepackage{amsfonts, amssymb, amsmath, mathabx, dsfont}

% theorems, lemmas, etc.
\usepackage{amsthm}
\newtheorem*{theorem*}{Теорема}
\newtheorem{theorem}{Теорема}
\newtheorem{lemma}{Лемма}
\newtheorem{corollary}{Следствие}
\newtheorem{notabene}{Замечание}
\newtheorem{definition}{Определение}
\newtheorem{sample}{Пример}
\newtheorem{result}{Вывод}

% enumerating settings
\DeclareMathOperator*\lowlim{\underline{lim}}
\DeclareMathOperator*\uplim{\overline{lim}}

\numberwithin{equation}{section}
\numberwithin{lemma}{section}
\numberwithin{definition}{section}
\numberwithin{notabene}{section}
\numberwithin{corollary}{section}
\usepackage[left=30mm, top=20mm, right=15mm, bottom=20mm, nohead, footskip=10mm]{geometry}

\title{Системы уравнений "реакция-диффузия" в ограниченной области}
\author{В.В. Нефедов, В.В. Тихомиров}
\begin{document}
	\maketitle
	Рассматриваются задача динамики и предельного поведения репликаторных систем. Основной целью исследования является изучение влияния фактора пространства на поведение распределённых систем. Рассмотрим общую постановку.\newline
	Пусть в ограниченной области $\Omega \in \mathbb{R}^m$ задана система вида
	\begin{equation}
		\dfrac{\partial u(x,t)}{\partial t} = F(u) + D \Delta u(x,t),
	\end{equation}
	где $u(x,t) = \left(u_1(x,t), \dots, u_n(x,t)\right),\ x \in \Omega, \ t \geq 0,$ \newline $ F(u) = \left(f_1(u), \dots, f_n(u)\right),$\newline $D = \left\{d_{ij}\right\}_{i,j=\overline{1,n}}$ - симметрическая матрица, имеющая положительные собственные значения. \newline
	В начальный момент времени заданы начальные условия
	\begin{equation}
		u(x,0) = \varphi(x) = \left(\varphi_1(x), \dots, \varphi_n(x)\right)
	\end{equation}
	и на границе $\Gamma$ области $\Omega$ заданы однородные условия Неймана
	\begin{equation}
		\left(\dfrac{\partial u}{\partial n}\right)_{x \in \Gamma} = 0 \Leftrightarrow \left(\dfrac{\partial u_i}{\partial n}\right)_{x \in \Gamma} = 0, \ i = \overline{1,n},
	\end{equation}
	здесь $\vec{n}$ -  внешняя нормаль к границе $\Gamma$.\newline
	Системы (0.1)-(0.3) являются замкнутыми, когда потоки реагирующих компонент через границу области равны нулю. Эти системы получили название систем "реакция-диффузия". Вектор-функция $F(u)$ определяет реакцию компонентов, которая описывается динамической системой
	\begin{equation*}
		\dfrac{dv(t)}{dt} = F(v(t)).
	\end{equation*}
	Матрица $D$ описывает диффузионные потоки, возникающие в пространстве области $\Omega$. В классическом случае рассматриваются диагональные матрицы $D$. В этом случае не учитываются так называемые кросс-диффузионные потоки, когда диффузионный поток одной из компонент системы оказывает влияние на динамику другой компоненты. \newline
	В этой работе будем рассматривать слабые решения $[1]$ задачи (0.1) - (0.3), которые являются элементами (при фиксированном $t$) пространства Соболева $H^1(\Omega)$ с нормой
	\begin{equation*}
		\|u\|_{H^1(\Omega)} = \left( \int\limits_{\Omega} \left(\sum\limits_{i=1}^{n} \left[u_i^2+\sum\limits_{k=1}^{n} \left(\dfrac{\partial u_i}{\partial x_k}\right)\right]\right) dx\right)^{1/2}, 
	\end{equation*}
	и при любых $x \in \Omega$ представляют гладкую функцию переменной $t \geq 0$.\newline
	Класс таких фукнций, удовлетворяющих перечисленным выше требованиям, будем обозначать через $H^1(\Omega_t)$. В нашей работе мы не обсуждаем вопрос о существовании слабых решений. \newline
	Введём следующее понятие.
	\begin{definition}
		Вектор-функция $v(x) \in H^1(\Omega)$ такая, что 
		\begin{equation}
			F(v) + D \Delta v(x) = 0, \ x \in \Omega, \ \left(\dfrac{\partial v}{\partial n}\right)_\Gamma = 0, 
		\end{equation}
		называется стационарным положением равновесия системы (0.1) - (0.3).
	\end{definition}
	Если положение равновесия $v(x) \neq const$, то его называют пространственно неоднородными. Задача об обтекании пространственно неоднородных равновесий сложна. Будем предполагать, что $v(x)$ пространственно однородное положение равновесия, то есть есть решение задачи
	\begin{equation*}
		F(v) = 0, \ \Delta v(x) = 0, \ \left(\dfrac{\partial v}{\partial n}\right)_\Gamma = 0.
	\end{equation*}
	Исследование таких положений равновесия дают информацию о предельном положении системы при $t \to \infty$. Как и в случае динамических систем введем аналог понятия устойчивости по Ляпунову стационарных положений равновесия.
	\begin{definition}
		Положение равновесия $v(x)$ системы (0.1)-(0.3) называется устойчивым по Ляпунову, если для любого $\varepsilon > 0$ существует $\delta > 0$ такое, что для любых решений $u(x,t)$ системы (0.1)-(0.3) c начальными даными $\varphi(x)$, такими, что $\|v(x) - \varphi(x)\|_{H^1(\Omega)} < \delta$ выполняется $\|v(x) - u(x,t)\|_{H^1(\Omega)} < \varepsilon$ для всех $t > 0$.
	\end{definition}
	Если, кроме того, выполняется условие $u(x,t) \to v(x)$ в пространстве $H^1(\Omega)$ при $t \to \infty$, то положение равновесия называется асимптотически устойчивым.\newline
	Пусть далее $v(x)$ - пространственно-однородное положение равновесия системы (0.1)-(0.3). \newline
	Рассмотрим матрицу Якоби вектор-функции $f$: $A = \left(\dfrac{\partial v}{\partial u}\right)\vert_{u=v}$.\newline
	Исследование устойчивости положения равновесия можно осуществить с помощью аналога теоремы Ляпунова-Пуанкаре об устойчивости по первому приближению и оно сводится к исследованию спектра следующей задачи на собственные значения:
	\begin{equation}
		Az(x) + D \Delta z(x) = \lambda z(x), \ \left(\dfrac{\partial v}{\partial n}\right)_\Gamma = 0, \ z \in H^1(\Omega).
	\end{equation}
	Здесь $\delta_{ij}$ - символ Кронекера.\newline
	Соответствующие собственные значения образуют неубывающую последовательность
	\begin{equation*}
		\mu_0 \leq \mu_1 \leq \mu_2 \leq \dots \leq \mu_n \leq \dots, \ \mu_n \to + \infty, \ t \to +\infty
	\end{equation*}
	Если для всех собственных значениий задачи (0.5) выполняется условие $Re\ \lambda_i > 0, \ i = 1, 2, \dots$, то положение равновесия является асимптотически устойчивым.Точную формулировку этой теоремы можно найти в [2]. Рассмотрим линейное преобразование
	\begin{equation*}
		z(x) = C * w(x),
	\end{equation*}
	где C - матрица такая, что $C^TDC = \Lambda = diag \ (\lambda_1, \dots, \lambda_n)$. $C^T$ - транспонированная.\newline
	С учётом преобразования система (0.5) принимает вид
	\begin{equation}
		Bw(x) + \Lambda \Delta w(x) = \lambda w(x), \ \left(\dfrac{\partial w}{\partial n}\right)_\Gamma = 0, \ w \in H^1(\Omega), 
	\end{equation}
	где $B = C^T A C$. Решение задачи (0.6) будем искать в виде
	\begin{equation}
		w^k(x) = R^k \varphi_k(x), \ k = 1, 2, \dots, 
	\end{equation}
	здесь $R^k$ - некоторый вектор из $\mathbb{R}^n$, а $\phi_k(x)$ - собственные функции следующей краевой задачи на собственные значения:
	\begin{equation}
		\Delta \varphi(x) = -\mu \varphi(x), \ \left(\dfrac{\partial \varphi}{\partial n}\right)_\Gamma = 0,   \ \varphi \in H^1(\Omega)
	\end{equation}
	Известно [3], что задача (0.7) имеент биортогональную систему собственных функций $\left\{ \varphi_k(x)\right\}_{k=1}^{\infty}$, которые образуют систему в $H^1(\Omega)$, причём
	\begin{equation}
		(\varphi_i(x), \varphi_j(x)) = \int\limits_\Omega \varphi_i(x) \varphi_j(x) dx = \delta_{ij}, \ i,j = 1, 2, \dots, 
	\end{equation}
	где $\delta_{ij}$ - символ Кронекера.\newline
		
	Соответствующие собственные значения образуют неубывающую последовательность
	\begin{equation*}
		\mu_0 \leq \mu_1 \leq \mu_2 \leq \dots \leq \mu_n \leq \dots, \ \mu_n \to + \infty, \ t \to +\infty
	\end{equation*}
	С учётом представления (0.7) исходная задача принимает вид 
	\begin{equation*}
		\left(B - \mu_k \Lambda\right) R^k = \lambda_k R^K, \ k = 1,2, \dots.
	\end{equation*}
	Если умножить это равенство скалярно в пространстве $L_2(\Omega)$ на функции $\varphi_i(x),\ i=1,2,\dots$ и воспользоваться соотношением (0.9), то получим матричные равенства для векторов $R^k$ в форме задач на собственные значения:
	\begin{equation}
		\left(B - \mu_k \Lambda\right) R^k = \lambda_k R^K, \ k = 1,2, \dots.
	\end{equation}
	Таким образом, задача об отыскании собственных значений континуальной системы (0.5) сводится к алгебраической задаче о собственных значений счетной последовательности  матриц вида
	\begin{equation}
		D_k = B - \mu_k \Lambda, \ k =1, 2, \dots .
	\end{equation}
	Есди для всех собственных значений задачи (0.10) выполняется условие $Re\ \lambda_k > 0, \ k =1,2,\dots, $ то пространственно-однородное положение равновесия $v$ системы (0.1)-(0.3) является устойчивым.\newline
	Если же хотя бы для одного значения $k$ это условие не выполняется, то положение равновесия неустойчиво. \newline
	
	Рассмотрим несколько примеров применения сформулированных результатов к конкретным задачам.
	\begin{sample}
		Запишем уравнение Фишера-Колмогорова на интервале $(0,1)$ с однородными краевыми условиями Неймана
		\begin{equation*}
			\begin{cases}
				\dfrac{\partial u(x,t)}{\partial t} = u(1-u) + d \dfrac{\partial^2 u}{\partial x^2}(x,t), \ 0 < x < 1,\\
				u(x,0) = u_0(x), \ u_x(0,t) = u_x(l,t) = 0.
			\end{cases}
		\end{equation*}
		Это уравнение имеет два пространственно-однородных положения равновесия $v_1(x) = 0$ и $v_2(x) = 1$. Второе положение равновесия определяется собственными функциями и собственными значениями задачи (0.8):
		\begin{equation*}
			\varphi_k(x) = \sqrt2 \cos{k\pi x}, \ \mu_k = \left(k\pi\right)^2, \ k = 0,1, 2, \dots .
		\end{equation*}
		Равенство (0.11) принимает вид
		\begin{equation*}
			\lambda_ = D_k = -1 -d\left(k\pi\right)^2, \ k =0,1 ,2,\dots
		\end{equation*}
		Следовательно, положение равновесия является асимптотически устойчивым. \newline
		В случае $v_1(x) = 0$ из равенства (0.11) получим, что  $\lambda_k = 1 - d\left(k\pi\right)^2, \ k = 0,1,2,\dots.$\newline
		Положение равновесия неустойчиво $\lambda_0  = 1 > 0$.
	\end{sample}
	
	Рассмотрим ещё один пример системы типа реакция-диффузия.
	\begin{sample}
		Исследуем влияние диффузии на поведение замкнутой системы "реакция-диффузия" общего вида при $t \to \infty$. Остановимся на случае $n=2$. Рассмотрим систему вида
		\begin{equation}
			\begin{cases}
				u_t = f(u,v) + d_1 (u_{xx} + u_{yy}), \\
				v_t = g(u,v) + d_2(v_{xx} + v_{yy}), \\
				u = u(x,y,t), \ v = v(x,y,t), \ (x,y) \in \Gamma \subset \mathbb{R}^2
			\end{cases}
		\end{equation}
		$d_1, d_2 > 0$ - коэффициенты диффузии. \newline
		Функции $u$ и $v$ удовлетворяют условиям Неймана (случай замкнутой системы)
		\begin{equation}
			\dfrac{\partial u}{\partial n}\vert_{\Gamma} = 0, \ \dfrac{\partial v}{\partial n}\vert_{\Gamma} = 0
		\end{equation}
		На границе $\Gamma$ ограниченной замкнутой области $\Omega$ с начальными условиями
		\begin{equation}
			u(x,0) = 0, \ u(0,y) = 0, \ v(x,0) = 0, \ v(0,y) = 0.
		\end{equation}
		Ради определённости будем предполагать, что область $\Omega$ является квадратом: $\Omega = \{(x,y) \in \mathbb{R}^2 : \ 0 \leq x,y \leq 1\}$.\newline
		Вектор-функция $F = \{f(u,v), g(u,v)\}$ определяет реакцию компонента системы (0.13)-(0.14), которая описывается динамической системой
		\begin{equation*}
			\dfrac{dv(t)}{dt} = F(v(t)), \ v(t) = \{f,g\}.
		\end{equation*}
		Матрица $diag\ (d_1, d_2)$ описывает диффузионные потоки, возникающие в области $\Omega \subset \mathbb{R}^2$. Решения системы (0.12)-(0.14) будем рассматривать в пространстве Соболева $H^1(\Omega)$.\newline
		Для исследования поведения решений системы (0.12)-(0.14) при $t \to \infty$ воспользуемся энергетическими (вариационными) методом $[3]-[5]$. Для этого введем в рассмотрение (вариационную) функцию времени
		\begin{equation}
			S(t) = \dfrac12 \int_0^1 \int_0^1 \left(u_x^2 + u_y^2 + v_x^2 + v_y^2\right) dx dy, 
		\end{equation}
		которая играет роль энергии системы.\newline
		Вычислим производную функции (0.15) с учётом (0.12)-(0.14), в результате получим 
		\begin{equation}
			\dfrac{dS(t)}{dt} = \int\limits_0^1 \int\limits_0^1 \left(u_x u_{xt} + v_xv_{xt} + u_yu_{ty} + v_yv_{yt}\right)dxdy.
		\end{equation}
		Формулу (0.16) можно представить в виде 
		\begin{equation*}
			S''(t) = S'_1(t) + S'_2(t), 
		\end{equation*}
		где 
		\begin{equation}
			S'_1(t) = \int\limits_0^1 \int\limits_0^1 \left[u_x\left(d_1 u_{xx}\right)_x + u_x\left(f_uu_x + f_vv_x\right)+v_x\left(d_2v_{xx}\right)_x + v_x \left(g_uu_x + g_vv_x\right)\right]dxdy 
		\end{equation}
		\begin{equation}
			S'_2(t) = \int\limits_0^1 \int\limits_0^1 \left[u_y\left(d_1 u_{yy}\right)_y + u_y\left(f_uu_y + f_vv_y\right)+v_y\left(d_2v_{yy}\right)_y + v_y \left(g_uu_y + g_vv_y\right)\right]dxdy 
		\end{equation}
		Введём обозначения 
		\begin{equation}
			d = \min{(d_1, d_2)}, \ m = \max\limits_{u,v} \left[|f_u| + |f_v| + |g_u|, |g_v| + |f_v| + |g_u|\right]
		\end{equation}
	\end{sample}
	\begin{theorem*}
		Если $d > \frac{m}{\pi^2}$, то $\lim\limits_{t\to \infty} E(t) = 0, $ и поэтому все частные производные $u_x, v_x, u_y, v_y$ стремятся к нулю при $t \to \infty$, а само решение выходит на константу.
	\end{theorem*}
	\begin{proof}
		Рассмотрим интеграл (0.17). После интегрирования по частям, с учётом краевых условий, запишем (0.17) в виде
		\begin{equation*}
			S'_1(t) = - \int\limits_0^1 \int\limits_0^1 \left(d_1 u_{xx}^2 + d_2 v_{xx}^2\right) dx dy + \int\limits_0^1 \int\limits_0^1 \left(f_u u_x^2 + g_vv_x^2 + \left(f_u + g_u\right)u_x v_x\right)dxdy,
		\end{equation*}
		тогда в силу обозначений (0.19) и неравенства Коши-Буняковского имеем 
		\begin{equation}
			S'_1(t) \leq -d \int\limits_0^1 \int\limits_0^1 \left(u_{xx} + v_{xx}\right)dx dy + m \int\limits_0^1\int\limits_0^1 \left(u_x^2 + v_x^2\right) dx dy
		\end{equation}
	так как $u_x(0) = 0, u_x(1) = 0$, то для первого из интегралов в правой части последнего неравенства справедливо неравенство Фридрихса, а потому справедливы неравенства
	\begin{equation}
		\int\limits_0^1 u_{xx}^2 dx \geq \pi^2 \int\limits_0^1 u_x^2 dx; \ \int\limits_0^1 v_{xx}^2 dx \geq \pi^2 \int\limits_0^1 v_x^2 dx.
	\end{equation}	
	Используя (0.20) и (0.21), получим оценку 
	\begin{equation*}
		S'_1(t) \leq \left(m - d\pi^2\right)S_1(t).
	\end{equation*}
	Из последнего неравенства заключаем, что если $d > \frac{m}{\pi^2}$, то $S'_1(t) < 0$. Поскольку $S_1(t) \geq 0$, то $\lim\limits_{t\to\infty} S_1(t) = 0$, и поэтому $u_x(x,y,t) \to 0$ и $v_x(x,y,t) \to 0$ при $t\to\infty$. \newline
	Применяя аналогичные рассуждения в отношении интеграла (18) получаем соотношении $\lim\limits_{t\to\infty} S_2(t) = 0$, а следовательно и соотношение $\lim\limits_{t\to\infty} S(t) = 0$.Поэтому очевидно, что все частные производные $u_x, v_x, u_y, v_y$ стремятся к нулю при $t\to\infty$, а само решение выходит на константу. Теорема доказана.
	\end{proof}
	\begin{notabene}
		Ясно, что полученный результат распространяется на случай системы (0.1)-(0.3), однако, этот результат не всегда удается использовать в конкертных случаях, так как вычисление постоянной $m$ зависит от априорных знаний о решении системы (0.12)-(0.14) (или системы (0.1) - (0.3))  и его производных.
	\end{notabene}
	\begin{result}
		Предложенный метод $[3-4]$  позволяет сохранить устойчивость при достаточно больших коэффициентах диффузии. Такого вида устойчивости принято называть пространственно-диффузионной устойчивостью, даже в случае неустойчивой системы (при $\alpha= 0$).
				
	\end{result}
	Литература:
\end{document}